國外球迷熱議武磊:應讓他正選 打防反用他更好

斯賓奴與巴塞的加泰打比，最為關心的除了中國球迷，當然還有愛斯賓奴的本地球迷們。他們也在討論著該如何安排和使用武磊，在不少球迷眼中，武磊今場比賽應該繼續正選。

加盟愛斯賓奴以來，武磊為球隊已經做出了一定的貢獻，他攻入1球，送出過1記助攻，並製造了1粒12碼。這些表現愛斯賓奴都看在眼裡，在他們看來，武磊已經是魯比手下一顆重要的戰術棋子。

作客面對巴塞，主教練魯比排出了一個5-4-1的保守陣型，意圖在於穩固防守。而鋒線上只派上了伊格萊西亞斯一名攻擊手。

在正選公佈後，愛斯賓奴球迷在球會官推下進行了一番討論。有不少球迷都疑惑：此前連續5場比賽正選的武磊為何沒有上場？

武磊在哪？

也有球迷從戰術角度分析了魯比的正選：「我喜歡這個陣型，不過我們需要武磊與保查一同出場，取代一些中場的球員。」

也有球迷認為，在防守反擊為主要基調的前提下，派上武磊更好：「這陣型可以！但如果是我會派上武磊而不是格拉內羅，我們不會有太多機會控球，這樣安排不能為我們提供火力。」

還有球迷說道：「我的媽啊，讓武磊後備，派上5個後衛，這是錯誤的。我第一次批評魯比的正選，你不能帶著恐懼出場。」

認為魯比保守

分析武磊會後備出場

有的球迷預測武磊會後備登場：「武磊沒有正選是因為他有些咽炎，要把他留到下半場。武磊後備出場能提供新鮮活力。」

下半場，魯比給予了武磊足夠的信任，派他出場。而在武磊替換伊格萊西亞斯上場的時候，也有球迷表示：「保查今天沒能發揮出最好的狀態，希望看到武磊能有所作為。

加泰羅尼亞打比，愛斯賓奴教練魯比的擺大巴戰術並未最終未能讓球隊拿到1分，愛斯賓奴還是輸了。因為球隊戰術需要，今場比賽武磊未能獲得正選，他在第63分鐘才上場換下保查·伊格萊西亞斯，而儘管是後備登場，武磊賽後獲得的評價還不錯。
西班牙《每日體育報》賽後給了武磊7分，得分超過正選前鋒保查，後者只獲得5分。武磊的7分在隊內僅次於獲得8分的門將迪亞高·洛佩斯。

《每日體育報》給武磊的標籤是「充滿動力」，評語指出：「他不是正選球員，但在下半場上場後，在場上充滿動力，充滿鬥志。他差一點讓巴塞感到不爽。在場上武磊速度非常快。」
《世界體育報》則評論說：「武磊首次參加加泰打比，他用自己擺脫防守的能力以及速度給球隊的進攻線帶來了活力。比賽第82分鐘他獲得了入球機會，但朗格勒救險成功，破壞了那次可以轉化為入球的機會。」
《阿斯報》賽後指出：「武磊希望在巴塞後衛身後尋找機會，他給出了危險的感覺。比賽中他差點取得入球。」
西班牙《先鋒報》給了武磊6分的評分，稱讚他「充滿雄心」，評語指出：「這位中國球員沒上場踢多少的時間，但他不斷地擺脫防守，這給巴塞的後衛帶來了很大的困難。」（沙治奧）

西甲本輪的加泰羅尼亞打比引發了不小的期待，而美斯和武磊正是其中的兩大話題人物。西班牙媒體也對這兩人的同場競技非常關注。

西班牙《馬卡報》撰寫文章，稱今場比賽最大的看點之一就是美斯和武磊之間的對決，並且武磊在中國還被人們比作美斯。《馬卡報》指出，因為武磊得了咽炎，所以教練魯比把他先放在了後備席上。美斯和武磊二人也讓這場比賽在中國得到了更大的關注。比賽在西班牙當地時間下午4點15分（香港時間23：15）進行也方便了中國球迷觀看這場比賽。

《馬卡報》表示，這場打比之戰備受期待，前幾天有來自20家不同媒體的50名中國記者飛往巴塞隆拿，對今場比賽進行報導。文章中還寫道「武磊在他的國家是一個真正的偶像」、「在中國他被比作是美斯」、「他的入球在那裡甚至比阿根廷球星的入球更有影響力」。

鬼佬歧視
以武球皇嘅實力有咩理由後備